新手渣車點先可以拎到距離感同行線中間

如題。成日渣車都比朋友話唔係線中間，我自己渣就唔係好feel到。 同埋feel 唔到架車既距離，泊車成日都泊唔到

望鏡睇窗角學車時無教？

望兩邊鏡就知係咪行線中間

大約: 用擋風玻璃同車頭某d位置做reference
正路: 得閒望左右鏡, 睇車身同地下條線

中線望遠d, 同埋用左右線對位....

距離感就.....睇純習慣架車....

望遠啲，A柱跟住地下條線行，感覺係條路既中間，完。

拎中線：無咩車既時候行慢少少，睇晒左右鏡車身同線既距離一唔一樣

前後：你坐係車叫frd貼住你車身行一轉拎個感覺

望遠啲。唔好淨係望車前面。得閒就望下側鏡

望遠啲好緊要

當年個垃圾師傅淨係叫找望遠d, 無教我睇A柱同望鏡對線.

自己摸返黎, 比佢扼多幾堂錢, 屌佢老母.

近自己A柱掂右邊線
車頭玻璃中間掂左邊線
完

揸慣㗎車就識預㗎啦講真

聽聲停

左腳對住路中間條黑油線架車就係中間
利伸 女司機

但我用呢個方法係唔夠正，A柱左右入線會偏右

Yes...我就係用呢個方法行。但渣開車D人話唔可以咁

仲以為Dream Bear

習慣....

條條路闊度唔同，但係你架車闊度唔會變

用呢個方法喺9成環境都唔會係正中

睇前轆咪知

唔識睇鏡？
學院學？
留名睇cut線成條腰隊過人地度

都仲認為佢就係dream bear

咩叫中間條黑油線

唔係好熟私人呀Sir無教，考車當裝飾

死氣喉留低嘅黑色痕跡

嘩 咁樣巴打pass到都有實力
想當年我左西右西俾師傅屌到爆

講起就嬲, 條仆街遲到早退, 次次我黎到就去WC, 學到一半就話返去接學生佢渣返. 又話我廢鳩屌整壞佢個極力子.

除左佢架死人車多cheat 泊位調頭1 take, 考第一次肥過死車無望盲點(佢條撚樣無教). 其他考試都似樣.

之後轉第2個師傅一點就知點望盲點(做戲要做捉), 補4堂練熟條線就pass左. 最後一堂仲比我渣龍翔道返九龍塘, 又教過過窄位. 比埋師傅手冊我睇點過死車.

好似停車熄匙, 拉手制, 入前/後波(睇地形), 我識人因為個考官裝彈官扮落車先再返手裝考生, 所以埋尾都有做, 而個考官又真係玩呢招. 我就知自己PASS硬 (中途肥左你就無必要臨尾陰你).

同埋考車好多汁生位, 燈位前面塞車你過唔過埋個D, 唔可以唔用自己個腦去諗同反應, 又唔可以乜都靠晒師傅, 因為考完試就無師傅, 香港D師傅都鐘意留手, 你唔遇到唔同你講. 要靠自己觀察同睇人點渣, 諗點解再跟住學.

認真,望遠d,靠感覺

試過入停車場簽名同聽聲停，就會學得識

你越望住條線就越左右搖擺
要望遠
眼尾得閒瞄一眼就得

洗撚咩
望遠d就會自然係中間
下下focus係車頭 你永遠都覺得唔正中 不停修正

望遠 望鏡

我係靠擋風玻璃右下角個位係唔係係條線上面

呢招一樣唔會正中

Subaru EyeSight

咁因條路闊度自行調教啦

其實望鏡睇兩邊距離就最易最準架啦

我學車時連新舊迴旋處用法都無教

咁呢個一定啦
樓主應該覺得望兩邊鏡會顧唔切先咁問

正常行車都要望鏡架啦

咁佢係問新手揸車囉

所以咪培養望鏡嘅習慣，自然行到中間
唔通行直路就唔望鏡咩真係

中意騎線咪騎囉 吹咩

對住前面架車都得

踩線凹凸架車震會feel到

望遠啲

望遠d，好似踩單車咁

教車個陣師傅話望遠D 望實中間條火線就得

撞兩次就知

冇科學既方法，係靠本能同感覺
你一係擺正架車線中間，再對下自己架車兩邊鏡既位，大概預下位

咩車？架車闊過1800mm?

要教？

通常
左邊線就睇車中間，擋風玻璃底
右邊線就A柱底

泊車就校一校個側鐘，鏡底岩岩好睇到個位係尾轆，咁就易d

你個牌是點考的

習慣望右鏡就睇到條線距離，你就知係唔係中間

當你挨近右邊條線 踩唔踩線睇鏡加擋風右下角會知㗎嘛 咁你咪慣性挨右線再留少少少位就自然偏中間啦 條路係得咁闊㗎咋嘛

龍sir真係好正好多片都講得簡而精 好過外國大部分教學片

真係冇

以前一定教，而家冇人識？

你自己膊頭係一個好好嘅mark

睇左右，你右邊膊頭hi住右邊線就係壓咗線，左邊同理

停車場，膊頭過咗柱位先扭，就冇咁易撞柱

香港唔少路 唔踩線都震

同問

我發覺好多對頭車司機迫貼我條線揸車，其實佢地點解要咁做

班撚屌未訓醒

你set好張凳未？

睇大銀幕角，睇中間

好似專登，dc9最鍾意

而家啲師傅都唔撚教
當年我考個師傅淨係叫我睇前車個車轆
然後我就係揸揸下望鏡 離條線遠少少就OK
然後揸過啲箭嘴見到佢係正中間就當自己係中間

龍sir d棍波片J撚死

以前師父教行車擋風玻璃 對落錶板條線對前車尾泵把 停車就啱

對正行車線 就望遠啲 行車線對A 柱就ok

泊車睇右邊車尾到牆未

而家部車有parking sensor 後波鏡 泊到最貼先停

跟前面私家車司機個位
熟左好快就會拎到中間個感覺
慢慢你會發現停車嗰陣你同前後車幾乎成一直線

搵條友撞下就搵到個感覺

1212隻腳呀
幾時輪到隻手呀

之前睇完龍蛇, 睇位真係方便好多

啲仆街DC9最撚鐘意騎住兩條線